{"context":"et_builder","data":{"291":"[et_pb_section fb_built=\"1\" _builder_version=\"4.17.3\" _module_preset=\"default\" locked=\"off\" global_colors_info=\"{}\" theme_builder_area=\"et_body_layout\"][et_pb_row _builder_version=\"4.17.3\" _module_preset=\"default\" global_colors_info=\"{}\" theme_builder_area=\"et_body_layout\"][et_pb_column type=\"4_4\" _builder_version=\"4.17.3\" _module_preset=\"default\" global_colors_info=\"{}\" theme_builder_area=\"et_body_layout\"][et_pb_text _builder_version=\"4.17.3\" _module_preset=\"default\" text_orientation=\"center\" custom_padding=\"||||false|true\" border_width_bottom=\"2px\" global_colors_info=\"{}\" theme_builder_area=\"et_body_layout\"]<h1>Mentions l\u00e9gales<\/h1>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\"Pour la soci\u00e9t\u00e9 : \" _builder_version=\"4.19.2\" _module_preset=\"default\" header_text_color=\"#EDF000\" header_2_text_color=\"#193557\" hover_enabled=\"0\" global_colors_info=\"{}\" theme_builder_area=\"et_body_layout\" sticky_enabled=\"0\"]<h2>Pour la soci\u00e9t\u00e9 :<\/h2>\n<p>Activit\u00e9 : [ACTIVITE]<br \/>Si\u00e8ge social : [SIEGESOCIAL]<br \/>Forme juridique : [FORMEJURIDIQUE]<br \/>Immatriculation RCS : [IMMATRICULATION]<br \/>Siren : [SIREN]<br \/>Siret : [SIRET]<br \/>Nationalit\u00e9 : Fran\u00e7aise<\/p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\"Propri\u00e9taire du site\" _builder_version=\"4.19.2\" _module_preset=\"default\" header_text_color=\"#EDF000\" header_2_text_color=\"#193557\" hover_enabled=\"0\" global_colors_info=\"{}\" theme_builder_area=\"et_body_layout\" sticky_enabled=\"0\"]<h2>Propri\u00e9taire du site :<\/h2>\n<p>[ENTREPRISE]<br \/>Responsable de la publication : [RESPONSABLE]<br \/>T\u00e9l\u00e9phone : [TELEPHONE]<br \/>Email [EMAIL]<\/p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\"Editeur du site \/ conception graphique\" _builder_version=\"4.17.3\" _module_preset=\"default\" header_text_color=\"#EDF000\" header_2_text_color=\"#193557\" global_colors_info=\"{}\" theme_builder_area=\"et_body_layout\"]<h2>Editeur du site \/ Concepteur graphique :<\/h2>\nAgence \u00e9cho, agence de communication globale \u00e0 Angers, Troyes et Cholet.\n5 rue du clos Camus \u2013 10 000 TROYES \u2013 03.10.94.00.10 \u2013 <a href=\"mailto:contact@goupe-echo.fr\">contact@groupe-echo.fr<\/a>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\"Prestataire d'h\u00e9bergement\" _builder_version=\"4.17.3\" _module_preset=\"default\" header_text_color=\"#EDF000\" header_2_text_color=\"#193557\" global_colors_info=\"{}\" theme_builder_area=\"et_body_layout\"]<h2>Prestataire d'h\u00e9bergement :<\/h2>\n<p><span>OVH \u2013 SAS au capital de 10\u00a0059\u00a0500\u00a0\u20ac<\/span><br \/><span>RCS Lille M\u00e9tropole 424 761 419 00045 \u2013 Code APE 6202A- N\u00b0 TVA : FR 22 424 761 419<\/span><br \/><span>Si\u00e8ge social : 2 rue Kellermann \u2013 59100 Roubaix \u2013 France.<\/span><a class=\"et-pb-modal-save button button-primary\" href=\"https:\/\/cftctexhacuir.fr\/\"><span>\u00a0<\/span><\/a><\/p>\n<p>Ce site est destin\u00e9 \u00e0 votre information. Vous disposez d\u2019un droit d\u2019utilisation, \u00e0 des fins exclusivement personnelles et non commerciales, des informations qui y sont contenues. Vous n\u2019\u00eates donc pas autoris\u00e9 \u00e0 modifier, distribuer, transmettre, diffuser, repr\u00e9senter, reproduire, publier, transf\u00e9rer ou vendre tout ou partie de ce site, tout document t\u00e9l\u00e9charg\u00e9 \u00e0 partir de ce site ou toutes listes de liens obtenues \u00e0 partir de ce site, ni \u00e0 cr\u00e9er des \u0153uvres d\u00e9riv\u00e9es de ces documents ou listes de liens, sauf accord particulier et pr\u00e9alable conclu avec l\u2019\u00e9diteur et\/ou l\u2019auteur.<\/p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\"R\u00e9serve juridique\" _builder_version=\"4.17.3\" _module_preset=\"default\" header_text_color=\"#EDF000\" header_2_text_color=\"#193557\" global_colors_info=\"{}\" theme_builder_area=\"et_body_layout\"]<h2>R\u00e9serve juridique :<\/h2>\n<p>L\u2019\u00e9diteur s\u2019efforce de vous offrir dans ce site une information fiable et actualis\u00e9e. Mais, malgr\u00e9 tout le soin qu\u2019il apporte, des erreurs ou des omissions peuvent survenir. Il s\u2019efforce de corriger les erreurs qui lui seront signal\u00e9es. L\u2019information contenue dans ce site est destin\u00e9e \u00e0 vous apporter des indications g\u00e9n\u00e9rales sur les sujets trait\u00e9s ;Ne constitue pas un conseil personnalis\u00e9, de quelque nature qu\u2019il soit (organisationnel, marketing, juridique, fiscal, etc.), lequel conseil personnalis\u00e9 suppose l\u2019\u00e9tude et l\u2019analyse de cas particuliers par un professionnel de la sp\u00e9cialit\u00e9 ; Ne doit pas \u00eatre utilis\u00e9e sans les conseils pr\u00e9alables des experts concern\u00e9s. L\u2019\u00e9diteur ne peut en aucun cas \u00eatre tenu responsable de l\u2019utilisation et de l\u2019interpr\u00e9tation de l\u2019information contenue dans ce site.<\/p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\"Absence de garantie\" _builder_version=\"4.18.0\" _module_preset=\"default\" header_text_color=\"#EDF000\" header_2_text_color=\"#193557\" global_colors_info=\"{}\" theme_builder_area=\"et_body_layout\"]<h2>Absence de garantie :<\/h2>\n<p>L\u2019\u00e9diteur ne garantit pas que ce site soit exempt de d\u00e9faut, d\u2019erreur ou d\u2019omission et qu\u2019il corresponde exactement \u00e0 l\u2019usage auquel l\u2019utilisateur le destine. Il ne peut en aucun cas \u00eatre tenu responsable des \u00e9ventuels d\u00e9fauts, erreurs ou omissions existant dans ce site, et des \u00e9ventuelles pertes financi\u00e8res ou autres dommages pouvant en r\u00e9sulter.<\/p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\"Liens hypertextes\" _builder_version=\"4.17.3\" _module_preset=\"default\" header_text_color=\"#EDF000\" header_2_text_color=\"#193557\" global_colors_info=\"{}\" theme_builder_area=\"et_body_layout\"]<h2>Liens hypertextes :<\/h2>\n<p>L\u2019\u00e9diteur est totalement libre de r\u00e9f\u00e9rencer, de ne pas r\u00e9f\u00e9rencer et de supprimer \u00e0 tout moment le r\u00e9f\u00e9rencement de tel ou tel site. En r\u00e9f\u00e9ren\u00e7ant des sites, il ne cherche pas \u00e0 \u00eatre exhaustifs ; par cons\u00e9quent, ses listes de liens, dans quelque rubrique qu\u2019elles soient, ne pr\u00e9tendent en aucun cas \u00e0 l\u2019exhaustivit\u00e9. Ce site comporte des liens hypertextes vers des sites dont l\u2019\u00e9diteur a constat\u00e9 l\u2019existence en s\u2019y connectant au moment o\u00f9 ils ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9pertori\u00e9s et sur lesquels il a effectu\u00e9 une v\u00e9rification rapide. Ces liens hypertextes ont \u00e9t\u00e9 classifi\u00e9s selon ses rubriques, en fonction de leur contenu, et, quand elles existent, des indications fournies par les \u00e9diteurs. L\u2019\u00e9diteur ne contr\u00f4le pas les site qu\u2019il r\u00e9f\u00e9rence, dont la responsabilit\u00e9 rel\u00e8ve uniquement de leurs \u00e9diteurs. Il ne garantit absolument pas le contenu de ces sites, et notamment le caract\u00e8re v\u00e9ridique des informations qu\u2019ils comportent. En outre, il ne contr\u00f4le pas la pr\u00e9sence \u00e9ventuelle de virus informatiques dans les sites r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s ; par cons\u00e9quent, il ne peut en aucun cas garantir que ces sites en soient exempts. Il appartient \u00e0 chaque internaute d\u2019exercer son libre arbitre en d\u00e9cidant d\u2019acc\u00e9der \u00e0 tel ou tel site. Les risques li\u00e9s \u00e0 l\u2019utilisation de ces sites incombent donc pleinement \u00e0 l\u2019utilisateur. Le r\u00e9seau internet \u00e9tant constamment en \u00e9volution, il est possible qu\u2019un site que l\u2019\u00e9diteur a r\u00e9f\u00e9renc\u00e9 ait \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 dans son contenu, qu\u2019il ait chang\u00e9 d\u2019adresse ou m\u00eame disparu. L\u2019\u00e9diteur s\u2019assure r\u00e9guli\u00e8rement que les liens sont toujours actifs, mais il n\u2019effectue aucun autre contr\u00f4le. Tout site souhaitant interdire ou limiter son r\u00e9f\u00e9rencement hypertexte peut demander \u00e0 l\u2019\u00e9diteur de supprimer tout ou partie des liens qu\u2019il a cr\u00e9\u00e9 vers lui en \u00e9crivant par mail \u00e0 contact@groupe-echo.fr<\/p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\"Pour la soci\u00e9t\u00e9 : \" _builder_version=\"4.17.3\" _module_preset=\"default\" header_text_color=\"#EDF000\" header_2_text_color=\"#193557\" global_colors_info=\"{}\" theme_builder_area=\"et_body_layout\"]<h2>Environnement technique :<\/h2>\n<p>Ce site est optimis\u00e9 pour un affichage responsive. Il est pr\u00e9vu pour le navigateur Mozilla Firefox et compatible avec Internet Explorer. Les fichiers PDF pr\u00e9sents sur le site n\u00e9cessitent l\u2019utilisation du logiciel Adobe Acrobat Reader \u00a9 disponible gratuitement sur le site suivant : http:\/\/www.adobe.com\/<\/p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\"Protection des contenus\" _builder_version=\"4.17.3\" _module_preset=\"default\" header_text_color=\"#EDF000\" header_2_text_color=\"#193557\" global_colors_info=\"{}\" theme_builder_area=\"et_body_layout\"]<h2>Protection des contenus :<\/h2>\n<p>Tous les textes, photos, vid\u00e9os, donn\u00e9es, logos, marques et autres \u00e9l\u00e9ments reproduits sur ce site sont r\u00e9serv\u00e9s et prot\u00e9g\u00e9s par le droit d\u2019auteur et\/ou toute autre disposition en vigueur qui seraient applicables en mati\u00e8re de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle.Toute utilisation est constitutive de contrefa\u00e7on et au droit d\u2019auteur et\/ou \u00e0 toutes autres dispositions en vigueur qui seraient applicables en mati\u00e8re de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle. Il est donc interdit de reproduire, repr\u00e9senter, diffuser, commercialiser, modifier, conc\u00e9der tout ou partie de l\u2019un quelconque des \u00e9l\u00e9ments reproduits sur le site et tout ou partie du site en g\u00e9n\u00e9ral, sans l\u2019autorisation pr\u00e9alable et expresse de l\u2019\u00e9diteur.<\/p>[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section][et_pb_section fb_built=\"1\" _builder_version=\"4.18.0\" _module_preset=\"default\" background_color=\"#193557\" locked=\"off\" global_colors_info=\"{}\" theme_builder_area=\"et_body_layout\"][et_pb_row _builder_version=\"4.17.3\" _module_preset=\"default\" global_colors_info=\"{}\" theme_builder_area=\"et_body_layout\"][et_pb_column type=\"4_4\" _builder_version=\"4.17.3\" _module_preset=\"default\" global_colors_info=\"{}\" theme_builder_area=\"et_body_layout\"][et_pb_text _builder_version=\"4.18.0\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#FFFFFF\" header_text_color=\"#FFFFFF\" header_2_text_color=\"#D3A849\" header_3_text_color=\"#D3A849\" header_4_font=\"|800|||||||\" header_4_text_color=\"#D3A849\" border_color_all=\"#D3A849\" border_width_bottom=\"2px\" global_colors_info=\"{}\" theme_builder_area=\"et_body_layout\"]<h2><span class=\"titre-jaune\">Politique de confidentialit\u00e9<\/span><br \/>et gestion des cookies<\/h2>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\"Donn\u00e9es personnelles\" _builder_version=\"4.18.0\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#FFFFFF\" header_text_color=\"#FFFFFF\" header_2_text_color=\"#D3A849\" header_3_text_color=\"#D3A849\" header_4_font=\"|800|||||||\" header_4_text_color=\"#D3A849\" global_colors_info=\"{}\" theme_builder_area=\"et_body_layout\"]<h3>Donn\u00e9es personnelles :<\/h3>\n<p>D\u00e9finitions :<\/p>\n<p>L\u2019\u00c9diteur : La personne, physique ou morale, qui \u00e9dite les services de communication au public en ligne.<br \/>Le Site : L\u2019ensemble des sites, pages Internet et services en ligne propos\u00e9s par l\u2019\u00c9diteur.<br \/>L\u2019Utilisateur : La personne utilisant le Site et les services.<\/p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\"nature des donn\u00e9es collect\u00e9es\" _builder_version=\"4.17.3\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#FFFFFF\" header_text_color=\"#FFFFFF\" header_2_text_color=\"#D3A849\" header_3_text_color=\"#D3A849\" header_4_font=\"|800|||||||\" header_4_text_color=\"#D3A849\" global_colors_info=\"{}\" theme_builder_area=\"et_body_layout\"]<h3>Nature des donn\u00e9es collect\u00e9es :<\/h3>\n<p>Dans le cadre de l\u2019utilisation des Sites, l\u2019\u00c9diteur est susceptible de collecter les cat\u00e9gories de donn\u00e9es suivantes concernant ses Utilisateurs :<br \/>\u2022 Donn\u00e9es d\u2019identit\u00e9<br \/>\u2022 Donn\u00e9es de communication (adresse mail \u2013 num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\"Communication des donn\u00e9es personnelles \u00e0 des tiers\" _builder_version=\"4.17.3\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#FFFFFF\" header_text_color=\"#FFFFFF\" header_2_text_color=\"#D3A849\" header_3_text_color=\"#D3A849\" header_4_font=\"|800|||||||\" header_4_text_color=\"#D3A849\" global_colors_info=\"{}\" theme_builder_area=\"et_body_layout\"]<h3>Communication des donn\u00e9es personnelles \u00e0 des tiers :<\/h3>\n<p>Communication aux autorit\u00e9s sur la base des obligations l\u00e9gales. Sur la base des obligations l\u00e9gales, vos donn\u00e9es personnelles pourront \u00eatre divulgu\u00e9es en application d\u2019une loi, d\u2019un r\u00e8glement ou en vertu d\u2019une d\u00e9cision d\u2019une autorit\u00e9 r\u00e9glementaire ou judiciaire comp\u00e9tente. De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, nous nous engageons \u00e0 nous conformer \u00e0 toutes les r\u00e8gles l\u00e9gales qui pourraient emp\u00eacher, limiter ou r\u00e9glementer la diffusion d\u2019informations ou de donn\u00e9es et notamment \u00e0 se conformer \u00e0 la Loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l\u2019informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\"Collecte des donn\u00e9es d\u2019identit\u00e9\" _builder_version=\"4.17.3\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#FFFFFF\" header_text_color=\"#FFFFFF\" header_2_text_color=\"#D3A849\" header_3_text_color=\"#D3A849\" header_4_font=\"|800|||||||\" header_4_text_color=\"#D3A849\" global_colors_info=\"{}\" theme_builder_area=\"et_body_layout\"]<h3>Collecte des donn\u00e9es d\u2019identit\u00e9 :<\/h3>\n<h4> Consultation <\/h4>\nLa consultation du Site ne n\u00e9cessite pas d\u2019inscription ni d\u2019identification pr\u00e9alable. Elle peut s\u2019effectuer sans que vous ne communiquiez de donn\u00e9es nominatives vous concernant (nom, pr\u00e9nom, adresse, etc). Nous ne proc\u00e9dons \u00e0 aucun enregistrement de donn\u00e9es nominatives pour la simple consultation du Site.\n<h4> Collecte des donn\u00e9es techniques \u00e0 des fins publicitaires, commerciales et statistiques <\/h4>\nLes donn\u00e9es techniques de votre appareil sont automatiquement collect\u00e9es et enregistr\u00e9es par le Site, \u00e0 des fins publicitaires, commerciales et statistiques. Ces informations nous aident \u00e0 personnaliser et \u00e0 am\u00e9liorer continuellement votre exp\u00e9rience sur notre Site. Nous ne collectons ni ne conservons aucune donn\u00e9e nominative (nom, pr\u00e9nom, adresse\u2026) \u00e9ventuellement attach\u00e9e \u00e0 une donn\u00e9e technique.[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\"Cookies\" _builder_version=\"4.17.3\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#FFFFFF\" header_text_color=\"#EDF000\" header_2_text_color=\"#D3A849\" header_3_text_color=\"#D3A849\" global_colors_info=\"{}\" theme_builder_area=\"et_body_layout\"]<h3>Cookies :<\/h3>\n<h4>Dur\u00e9e de conservation des cookies <\/h4>\nConform\u00e9ment aux recommandations de la CNIL, la dur\u00e9e maximale de conservation des cookies est de 13 mois au maximum apr\u00e8s leur premier d\u00e9p\u00f4t dans le terminal de l\u2019Utilisateur, tout comme la dur\u00e9e de la validit\u00e9 du consentement de l\u2019Utilisateur \u00e0 l\u2019utilisation de ces cookies. La dur\u00e9e de vie des cookies n\u2019est pas prolong\u00e9e \u00e0 chaque visite. Le consentement de l\u2019Utilisateur devra donc \u00eatre renouvel\u00e9 \u00e0 l\u2019issue de ce d\u00e9lai.\n<h4> Finalit\u00e9 cookies <\/h4>\nLes cookies peuvent \u00eatre utilis\u00e9s pour des fins statistiques notamment pour optimiser les services rendus \u00e0 l\u2019Utilisateur, \u00e0 partir du traitement des informations concernant la fr\u00e9quence d\u2019acc\u00e8s, la personnalisation des pages ainsi que les op\u00e9rations r\u00e9alis\u00e9es et les informations consult\u00e9es. Vous \u00eates inform\u00e9 que l\u2019\u00c9diteur est susceptible de d\u00e9poser des cookies sur votre terminal. Le cookie enregistre des informations relatives \u00e0 la navigation sur le service (les pages que vous avez consult\u00e9es, la date et l\u2019heure de la consultation\u2026) que nous pourrons lire lors de vos visites ult\u00e9rieures.\n<h4>Droit de l\u2019Utilisateur de refuser les cookies<\/h4>\nVous reconnaissez avoir \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 que l\u2019\u00c9diteur peut avoir recours \u00e0 des cookies. Si vous ne souhaitez pas que des cookies soient utilis\u00e9s sur votre terminal, la plupart des navigateurs vous permettent de d\u00e9sactiver les cookies en passant par les options de r\u00e9glage[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\"Conservation des donn\u00e9es techniques\" _builder_version=\"4.17.3\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#FFFFFF\" header_text_color=\"#FFFFFF\" header_2_text_color=\"#D3A849\" header_3_text_color=\"#D3A849\" header_4_font=\"|800|||||||\" header_4_text_color=\"#D3A849\" global_colors_info=\"{}\" theme_builder_area=\"et_body_layout\"]<h3>Conservation des donn\u00e9es techniques :<\/h3>\n<h4>Dur\u00e9e de conservation des donn\u00e9es techniques <\/h4>\nLes donn\u00e9es techniques sont conserv\u00e9es pour la dur\u00e9e strictement n\u00e9cessaire \u00e0 la r\u00e9alisation des finalit\u00e9s vis\u00e9es ci-avant.[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\"D\u00e9lai de conservation des donn\u00e9es personnelles et d\u2019anonymisation\" _builder_version=\"4.18.0\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#FFFFFF\" header_text_color=\"#FFFFFF\" header_2_text_color=\"#D3A849\" header_3_text_color=\"#D3A849\" header_4_font=\"|800|||||||\" header_4_text_color=\"#D3A849\" global_colors_info=\"{}\" theme_builder_area=\"et_body_layout\"]<h3>D\u00e9lai de conservation des donn\u00e9es personnelles et d\u2019anonymisation :<\/h3>\n<h4>Conservation des donn\u00e9es pendant la dur\u00e9e de la relation contractuelle.<\/h4>\n<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 6-5\u00b0 de la loi n\u00b078-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l\u2019informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s, les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel faisant l\u2019objet d\u2019un traitement ne sont pas conserv\u00e9es au-del\u00e0 du temps n\u00e9cessaire \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution des obligations d\u00e9finies lors de la conclusion du contrat ou de la dur\u00e9e pr\u00e9d\u00e9finie de la relation contractuelle.<\/p>\n<h4>Conservation des donn\u00e9es anonymis\u00e9es au del\u00e0 de la relation contractuelle \/ apr\u00e8s la suppression du compte<\/h4>\n<p>Nous conservons les donn\u00e9es personnelles pour la dur\u00e9e strictement n\u00e9cessaire \u00e0 la r\u00e9alisation des finalit\u00e9s d\u00e9crites dans les pr\u00e9sentes CGU. Au-del\u00e0 de cette dur\u00e9e, elles seront anonymis\u00e9es et conserv\u00e9es \u00e0 des fins exclusivement statistiques et ne donneront lieu \u00e0 aucune exploitation, de quelque nature que ce soit.<\/p>\n<h4>Suppression des donn\u00e9es apr\u00e8s suppression du compte<\/h4>\n<p>Des moyens de purge de donn\u00e9es sont mis en place afin d\u2019en pr\u00e9voir la suppression effective d\u00e8s lors que la dur\u00e9e de conservation ou d\u2019archivage n\u00e9cessaire \u00e0 l\u2019accomplissement des finalit\u00e9s d\u00e9termin\u00e9es ou impos\u00e9es est atteinte. Conform\u00e9ment \u00e0 la loi n\u00b078-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l\u2019informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s, vous disposez par ailleurs d\u2019un droit de suppression sur vos donn\u00e9es que vous pouvez exercer \u00e0 tout moment en prenant contact avec l\u2019\u00c9diteur.<\/p>[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\"Indications en cas de faille de s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9cel\u00e9e par l\u2019\u00e9diteur\" _builder_version=\"4.17.3\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#FFFFFF\" header_text_color=\"#FFFFFF\" header_2_text_color=\"#D3A849\" header_3_text_color=\"#D3A849\" header_4_font=\"|800|||||||\" header_4_text_color=\"#D3A849\" global_colors_info=\"{}\" theme_builder_area=\"et_body_layout\"]<h3>Indications en cas de faille de s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9cel\u00e9e par l\u2019\u00e9diteur :<\/h3>\n<h4>Information de l\u2019Utilisateur en cas de faille de s\u00e9curit\u00e9 <\/h4>\nNous nous engageons \u00e0 mettre en oeuvre toutes les mesures techniques et organisationnelles appropri\u00e9es afin de garantir un niveau de s\u00e9curit\u00e9 adapt\u00e9 au regard des risques d\u2019acc\u00e8s accidentels, non autoris\u00e9s ou ill\u00e9gaux, de divulgation, d\u2019alt\u00e9ration, de perte ou encore de destruction des donn\u00e9es personnelles vous concernant. Dans l\u2019\u00e9ventualit\u00e9 o\u00f9 nous prendrions connaissance d\u2019un acc\u00e8s ill\u00e9gal aux donn\u00e9es personnelles vous concernant stock\u00e9es sur nos serveurs ou ceux de nos prestataires, ou d\u2019un acc\u00e8s non autoris\u00e9 ayant pour cons\u00e9quence la r\u00e9alisation des risques identifi\u00e9s ci-dessus, nous nous engageons \u00e0 :\n\u2022 Vous notifier l\u2019incident dans les plus brefs d\u00e9lais ;\n\u2022 Examiner les causes de l\u2019incident et vous en informer ;\n\u2022 Prendre les mesures n\u00e9cessaires dans la limite du raisonnable afin d\u2019amoindrir les effets n\u00e9gatifs et pr\u00e9judices pouvant r\u00e9sulter dudit incident\n\u2022 Limitation de la responsabilit\u00e9\nEn aucun cas les engagements d\u00e9finis au point ci-dessus relatifs \u00e0 la notification en cas de faille de s\u00e9curit\u00e9 ne peuvent \u00eatre assimil\u00e9s \u00e0 une quelconque reconnaissance de faute ou de responsabilit\u00e9 quant \u00e0 la survenance de l\u2019incident en question.[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\"Transfert des donn\u00e9es personnelles \u00e0 l\u2019\u00e9tranger\" _builder_version=\"4.17.3\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#FFFFFF\" header_text_color=\"#FFFFFF\" header_2_text_color=\"#D3A849\" header_3_text_color=\"#D3A849\" header_4_font=\"|800|||||||\" header_4_text_color=\"#D3A849\" global_colors_info=\"{}\" theme_builder_area=\"et_body_layout\"]<h3>Transfert des donn\u00e9es personnelles \u00e0 l\u2019\u00e9tranger :<\/h3>\nL\u2019\u00c9diteur s\u2019engage \u00e0 ne pas transf\u00e9rer les donn\u00e9es personnelles de ses Utilisateurs en dehors de l\u2019Union europ\u00e9enne.[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\"Modification des cgu et de la politique de confidentialit\u00e9\" _builder_version=\"4.17.3\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#FFFFFF\" header_text_color=\"#FFFFFF\" header_2_text_color=\"#D3A849\" header_3_text_color=\"#D3A849\" header_4_font=\"|800|||||||\" header_4_text_color=\"#D3A849\" global_colors_info=\"{}\" theme_builder_area=\"et_body_layout\"]<h3>Modification des cgu et de la politique de confidentialit\u00e9 :<\/h3>\nNous nous engageons \u00e0 vous informer en cas de modification substantielle des pr\u00e9sentes CGU, et \u00e0 ne pas baisser le niveau de confidentialit\u00e9 de vos donn\u00e9es de mani\u00e8re substantielle sans vous en informer et obtenir votre consentement.[\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\"Droits\" _builder_version=\"4.19.2\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#FFFFFF\" header_text_color=\"#FFFFFF\" header_2_text_color=\"#D3A849\" header_3_text_color=\"#D3A849\" header_4_font=\"|800|||||||\" header_4_text_color=\"#D3A849\" hover_enabled=\"0\" global_colors_info=\"{}\" theme_builder_area=\"et_body_layout\" sticky_enabled=\"0\"]<h3>Droits :<\/h3>\nChaque personne dont les donn\u00e9es personnelles sont collect\u00e9es via ce site dispose, dans les conditions et limites de la Loi, d\u2019un droit d\u2019acc\u00e8s, d\u2019opposition, de limitation, de portabilit\u00e9, de rectification, d\u2019oubli et de r\u00e9paration. Ces personnes peuvent exercer leurs droits en adressant un email [EMAIL] ou un courrier \u00e0 [ADRESSE][\/et_pb_text][et_pb_text admin_label=\"Dispositif Bloctel\" _builder_version=\"4.17.3\" _module_preset=\"default\" text_text_color=\"#FFFFFF\" header_text_color=\"#FFFFFF\" header_2_text_color=\"#D3A849\" header_3_text_color=\"#D3A849\" header_4_font=\"|800|||||||\" header_4_text_color=\"#D3A849\" global_colors_info=\"{}\" theme_builder_area=\"et_body_layout\"]<h3>Dispositif Bloctel :<\/h3>\nNous vous informons \u00e9galement de l\u2019existence de la liste d\u2019opposition au d\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique \u00ab Bloctel \u00bb, sur laquelle vous pouvez vous inscrire ici : https:\/\/www.bloctel.gouv.fr\/[\/et_pb_text][\/et_pb_column][\/et_pb_row][\/et_pb_section]"},"presets":{},"global_colors":[],"images":[],"thumbnails":[]}